違隔離令開舖 黃金店東遭押走

違隔離令開舖 黃金店東遭押走

黃金商場有租戶違反檢疫令，身穿保護衣的衞生署人員到場「捉人」。互聯網

【本報訊】經內地返港人士需接受14日強制檢疫，黃金電腦商場一間售賣電子煙的商店店東前日返港後，未有遵守隔離令，昨日回到店舖營業，多名身穿保護衣的衞生署人員下午近四時抵達商場，追蹤到店址，押走涉事人士，一度引起恐慌。

黃金大廈管理處昨貼出通告稱，涉事舖位的租客違反《預防及控制疾病條例》，遭衞生署人員扣押，並引述衞生署人員強調，該租客並非患者，已通過海關的嚴格檢疫。管理處表示，由於涉事舖面向街，管理處已即時斷絕對該店的冷氣輸送14日，以保障業戶的衞生安全。

涉事店舖將斷冷氣14日

相關新聞：緊急限制口罩出口 文在寅擬封鎖大邱

管理處職員李小姐接受《蘋果》查詢時表示，由於臨近下班時間，業戶及在大廈上班的人士，均對於有穿上保護衣的衞生署人員進入商場感到擔心，管理處亦收到超過10通電話查詢。她強調「衞生署係拉一個犯咗法嘅人，唔係有病嘅人」，商場沒有收到消息指該租客染病，衞生署亦沒有要求管理處消毒店舖。

李小姐又稱，該舖的冷氣不會進入中央冷氣系統，「（商場設施）同佢（涉事商舖）冇乜關係，得個風嘴有關係，同埋道密封嘅牆有關係，但都照封佢冷氣14日」，管理處今日將聯絡該舖的業主跟進。本報昨晚向衞生署查詢，暫未有回覆。

衞生署證實，昨日下午接獲一名正在受檢疫人士的家人致電署方熱線，該名32歲男子情緒不穩，並離開寓所到深水埗黃金電腦商場。署方隨即聯絡消防處，其後由救護車將該名人士送往明愛醫院治理。署方會跟進有關個案，如有需要會安排協助。

■記者曾偉龍